大欖「血河」未褪色 魚仔游弋

2019年01月21日

大欖「血河」未褪色 魚仔游弋

屯門大欖涌河昨仍一片血紅色，有大量魚仔游弋。

【本報訊】屯門大欖涌路物流貨倉前日發生的大火被救熄後，現場流出大量紅色液體沿大欖涌河流出大海，環境保護署事後派員抽取水辦化驗，但昨日仍未有結果。有村民擔心紅色液體會威脅附近生態。

《蘋果》記者昨日再到涉事物流貨倉，見到仍有消防員在場調查火警原因，並有警員在場駐守。

附近的大欖涌河仍然有大片河水被染至紅色，紅色液體更湧到大欖水警基地對開海面，海面泛起一片紅色，但情況比前一天略有好轉。

環保署化驗未有結果

現場所見大欖涌河內有大批魚仔游弋，似乎未受「血河」影響。村民陳先生表示，平日有人在這條河釣魚，「水漲時會帶啲深水魚入嚟，暫未見啲魚反肚，兩、三日就知㗎啦，如果毒素勁，啲魚缺氧就死」。陳先生續稱，要等環保署化驗水質是否受影響。

陳先生談及前日凌晨發生大火的情景時猶有餘悸，他指出，當時正在睡覺，被大火的爆炸聲驚醒，「火場咁近民居，當時好似放椰子煙花咁爆炸，成間屋震晒，我哋先起身，點幾鐘起火，我哋睇咗個幾鐘，見冇燒到嚟，先敢再瞓」。

■記者劉柏麟

上一則
上一則
屯門貨倉火 消防灌救九小時

下一則
下一則
不滿林鄭改長者綜援制 社福界日內出招 促補鑊金加$500